<resources>
    <string name="app_name">BTwpguide</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="name_tab1">Yeni Özellikler</string>
    <string name="name_tab2">İpuçları ve Püf Noktaları</string>
    <string name="name_tab3">Videolar</string>

    <string name="tab1_1">1. WhatsApp Durum Güncellemelerini Oluşturma, Düzenleme, Silme Nasıl Yapılır?</string>
    <string name="tab1_2">2. WhatsApp Video Calling Nasıl Yapılır?</string>
    <string name="tab1_3">3. WhatsApp verilerini yedekleme veya geri yükleme</string>
    <string name="tab1_4">4. Bir Android kullanma</string>
    <string name="tab1_5">5.Aynı anda iki cihazda WhatsApp nasıl kullanılır?</string>
    <string name="tab1_6">6. WhatsApp üzerinde birisini engellediğinizde olacak 10 şey</string>
    <string name="tab1_7">7.WhatsApp güvenlik ipuçları: kişisel sohbet güvenliğiniz için 8 yol</string>
    <string name="tab1_8">8. WhatsApp ile ilgili dokümanlar nasıl gönderilir: WhatsAppda PDFleri ücretsiz paylaşın</string>
    <string name="tab1_9">9.Sesli Mesaj Nasıl Gönderilir?</string>
    <string name="tab1_10">10. WhatsAppdaki Belirli Kişilerden Son Görülenleri Gizle</string>

    <string name="tab1_1_txt">Artık WhatsApp Durum güncellemeleri olarak fotoğraf veya video ekleyebilirsiniz\nGüncellemeler olarak birden fazla resim veya klip yükleyebilirsiniz\nGüncellemeler 24 saat sonra kayboldu\nWhatsApp sekiz yaşına geldiği Cuma günü Cuma günü, cuma günü, uygulamanın metin mesajlarından uzaklaştığı ve fotoğraflara ve kısa videolara aşırı derecede güvenen bir geleceğe işaret eden yeni ve serin bir özellik ortaya çıkardı: Geçici durum güncellemesi. Facebookun sahip olduğu mesajlaşma şirketinden elde edilen bu yeni özellik, sosyal rakibi Snapchat\'a benzemekten çok daha fazla özellik taşıyor ve güncelleme, ekranın üst kısmındaki menüde durum için yeni bir sekme eklemedi, aynı zamanda bir kamera düğmesi de Durumunuzu veya bir kartvizitinizi veya grubunuzu güncellemek için kullanılabilecek şeylerin ortası. Bu heyecan verici bir değişikliktir ve gerçekten de basittir, ancak bu özelliği nasıl kullanacağınız konusunda herhangi bir şüpheniz varsa, yenilenen WhatsApp Durum güncellemeleri hakkında bilmeniz gerekenler aşağıda açıklanmıştır.\nEski metin WhatsApp durumuna ne oldu \nÇoğu insanın görmezden geldiği çizgiyi "Varsın, WhatsApp kullanıyorum" varsayımında bırakarak kastediyorsunuz? Bu gitti. Geçmişi geride bırak. Bazı insanlara göre eski metin durumu hala görünür durumda ancak çoğumuz için yok oldu. Hâlâ eski durumu görüyorsanız, uygulamayı yeniden başlatmayı deneyin. Söylentilere göre, WhatsApp taglines adı altında bir geri dönüş yapacak, ancak başka bir gündür \nBir fotoğraf veya videoyu WhatsApp durumum olarak nasıl ayarlayabilirim \nYapabileceğiniz bir WhatsApp statüsü oluşturmak için birkaç farklı yol var. Onlara bakalım \nDurum seçeneğini kullanarak WhatsApp Durumu nasıl oluşturulur \nWhatsAppı açın \nDuruma dokunun \nDurumum diyalog kutusuna dokunun. Halihazırda bir statünüz varsa, sağ tarafta bir + işareti bulunan küçük daireye hafifçe vurun \nDeklanşöre basarak fotoğraf çekin veya düğmeyi basılı tutun. Veya ekranın altındaki kamera rulosundan birini seçin \nİsterseniz altyazı ekle üzerine dokunduğunuzda bir başlık ekleyin ve ardından sağ alt taraftaki Gönder simgesine hafifçe vurun \nGörüntülemek için üzerine dokunabilir veya güncellemeyi kaç kişinin gördüğünü kontrol etmek veya iletmek için sağ taraftaki menü düğmesine basabilirsiniz. İnsanların adlarını görmek için göz simgesine dokunun \nWhatsApp statüsü 24 saat içinde kaybolacaktır \nWhatsapp ayarla durumu WhatsAp \ \nİşte bir WhatsApp Durumu oluşturmak için başka bir yöntem \ WhatsApp\'ı açın \nSol üstteki kamera simgesine hafifçe dokunun \nBir fotoğraf veya video çekin veya kamera rulosundan birini seçin \nİsterseniz bir başlık ekleyin. Sonlandırmak için yeşil renkli kene hafifçe vurun \nSonra, bir kişiye gönderebilir veya durumunuzu güncellemek için Durumum\'u seçebilirsiniz. Sağ alt taraftaki Gönder simgesine hafifçe dokunun \nDurumunuzu yukarıda gösterildiği gibi görmek için Durum sekmesine gidebilirsiniz \nBerbat oldum, WhatsApp Durumumu nasıl silerim \nBir hata yaptım? Endişelenmeyin, bu güncellemeleri kolayca silebilirsiniz. WhatsApp Durumunuzu şu şekilde silebilirsiniz \n \ \nAçıkçası WhatsApp\'u açın \nDurum sekmesine gidin. Silmek istediğiniz durumu bulmak için ilerleyin \nDurumunu kaç kişinin gördüğünü gösteren göz simgesine dokunun \nBu, durumunuzu görüntüleyen kişilerin bir listesini gösterir \nÇöp kutusu simgesine dokunun ve onaylamak için Sil öğesine dokunun \nWhatsapp silme durumu WhatsAp \ \nBirden çok karışıklık yaratmayacak şekilde, bir seferde birden fazla WhatsApp Durum güncellemesini silmek için bir yol yok gibi görünüyor \ \nWhatsApp Durumu\'nun gizlilik ayarlarını nasıl düzenleyebilirim \nBelirli WhatsApp kişilerinin durumunuzu görebileceği şekilde ayarlayabilir veya bunları göremeyen kişilerin listesini yapabilir veya tüm Kişilerinize gösterecek şekilde ayarlayabilirsiniz \nWhatsApp Durumunuzun gizlilik ayarlarını aşağıdaki şekilde değiştirebilirsiniz \nBir kez daha, doğal olarak WhatsApp\'u açın \nDurum\'a gidin ve sağ üstteki Üç nokta menüsü simgesine hafifçe vurun ve Durum gizliliği öğesine hafifçe vurun \nAlternatif olarak, ana sohbet ekranında menü düğmesine dokunup Ayarlar> Hesap> Gizlilik> Durum komutunu açabilirsiniz \nBurada üç seçenek vardır: Kişilerim, tüm kişileriniz; Dışarıda bırakmak için kişileri seçmenize izin veren .. haricindeki kişilerim; Ve Yalnızca ile paylaşın, böylece paylaşımda bulunacak kişileri seçebilirsiniz \nVe iş bitti, WhatsApp Durum güncellemeleri hakkında bilmeniz gereken tek şey bu. Daha fazla şey öğrenmek için Nasıl Yapılır bölümümüze bakın ve bize bu yeni özellik hakkında ne düşündüğünüzü söyleyin veya aşağıdaki yorumları kullanarak sorularınızı bize sorun.</string>
    <string name="tab1_2_txt">WhatsApp video çağrısını etkinleştirmek ve başlatmak gerçekten basittir\nWhatsApp video görüşmesi, WhatsApp içindeki sesli çağrılara benzer şekilde çalışır\nHer iki tarafın da, WhatsApp video çağrısını destekleyen uygulama sürümüne sahip olması gerekir\nWhatsApp resmi olarak Salı günü görüntülü görüşmeyi başlattı ve bu özellik şu anda Android, iPhone ve Windows kullanıcılarına sunuluyor. Android ve iPhone için video araması desteği ile Güncelleme WhatsApp resmi olarak piyasaya sürüldü, bu nedenle ilk görüntülü görüşmeyi yapmak için bu özelliği güncellemeniz yeterlidir. . IOS veya Android cihazınız otomatik güncellemeleri alacak şekilde ayarlanmamışsa veya WhatsApp\'ın güncellendiğini bilmiyorsanız, yalnızca App Store veya Google Play\'e gidin ve mevcut güncellemeleri kontrol etmeniz yeterlidir.\nVideo görüşme seçeneğini görmüyorsanız veya WhatsApp video görüşmesi çalışmıyorsa veya WhatsApp video görüşmeleri size bir hata veriyorsa, işlerin daha iyi sonuçlanıp işemeyeceğini görmek için WhatsApp beta sürümü APK\'yi indirebilirsiniz. WhatsApp video görüşmesini bekleyemezseniz aşağıdaki adımları takip edin.\nWhatsApp video arama özelliğinin telefonunuzda görünmesini beklediğinizden ayrıca sunucunun yüklenmesine yardımcı olması için tavsiyede bulunduğumuzu unutmayın. Ancak, şu anda görüntülü görüşme başlatmak istediğinizden eminseniz şu adımları izleyin.\nWhatsApp video çağrısı özelliği şu an nasıl elde edilir?\nWhatsApp video çağrısı özelliği yakın zamanda Android ve Windows Mobile için WhatsApp beta yapılarında tanıtıldı. WhatsApp video görüşmesine erken erişmek için betalar için kayıt olabilirsiniz.\nWhatsApp beta programına kaydolmak ve Android\'de WhatsApp video çağrısını etkinleştirmek için bu adımları uygulayın:\nGoogle Play\'i açın ve WhatsApp için arama yapın\nWhatsApp\'ın Google Play girişini açın\nSayfanın altına doğru ilerleyin\nBir beta testi olalım diyen bölümde BENİM\'imde dokunun\nBir sonraki ekranda onaylayın ve birkaç dakika bekleyin\nGoogle Play\'de WhatsApp giriş sayfasına geri dönün\nWhatsApp\'ı beta sürümüne güncellemek için bir seçenek görmelisiniz\nUygulamayı güncelle\nAlternatif olarak, ne yaptığınızı biliyorsanız APK Aynası veya APK Pure gibi bir web sitesinden görüntülü arama (v2.16.354) desteği ile birlikte verilen WhatsApp APK\'yi indirebilirsiniz. Okuyucularımızın çoğunun, görüntülü arama ve diğer özellikler için resmi olarak WhatsApp beta sürümünü kullanmaya yönelik yukarıda belirtilen adımları izlemelerini ve WhatsApp APK\'sını indirmeyle ilişkili riskleri atlamalarını öneriyoruz.\nYukarıda bahsedilen yöntemlerden herhangi birini uyguladıysanız, tebrikler, Android için en yeni WhatsApp beta sürümünü çalıştırıyorsunuz demektir. Bu, WhatsApp video görüşmeleri ve diğer yeni özellikler için destek ile gelir - ilk WhatsApp video görüşmesini yapmak için, aşağıda belirtilen adımları izleyin.\nWindows Phone\'da WhatsApp beta\'ya kaydolmak için support@whatsapp.com\'a mesaj atmanız ve beta ile ilgili bir nokta isteyin. Süreç insan müdahalesini içerir, bu nedenle muhtemelen çok daha yavaş olacaktır. Bir kez beta aşamasındaysanız, Windows Mobile\'da WhatsApp video çağrısına erişebilirsiniz.\nWhatsApp video görüşmesi nasıl yapılır?\nEn yeni WhatsApp beta sürümünü çalıştırıyorsanız veya video çağrısı özelliği başlatıldıktan sonra kullanılabilir durumdaysa, başka bir WhatsApp kullanıcısıyla bir video çağrısı yapmak oldukça basittir.\nİşte WhatsApp içinde video görüşmesi yapma:\nWhatsApp\'u açın (tabii!)\nKişiler sekmesine gidin\nBir WhatsApp video görüşmesi başlatmak istediğiniz kişiyi bulun ve hafifçe vurun.\nEkranın üst kısmındaki telefon simgesine dokunun\nAçılır pencereden Video çağrısı\'nı seçin\nİşte bu - ilk WhatsApp video görüşmesi yapmışsın!\nİşe yarayan WhatsApp video çağrısı için her iki tarafın da bu özelliği destekleyen bir WhatsApp oluşturması gerektiğini unutmayın. WhatsApp, video görüşmesi bittikten sonra size geribildirim isteyebilir.</string>
    <string name="tab1_3_txt">Mesajlar ve medya, Google Drive\'ı kullanarak yedeklenebilir ve yeni bir Android cihaza geri yüklenebilir.\nAynı işletim sistemini kullanıyorlarsa, yalnızca cihazlar arasında verileri yedekleyebileceğinizi unutmayın.\nBaşarıyla yedeklemek için aşağıdakilerin mevcut olduğundan emin olmanız gerekir:\n1. Mobil cihazınızın Google Drive ile senkronize edilmesi gerekir.\n2. Google Play Hizmetleri\'nin yüklü olması gerekir (yalnızca Android OS 2.3.4 ve üstü sürümlerde kullanılabilir)\n3. Google Drive hesabınızın, tüm WhatsApp verileriniz için yeterli alana sahip olması gerekir.\n4. Mobil cihazınızın yedek oluşturmak için yeterli boş alana sahip olması gerekir.\n \nWhatsApp\'ı Google Drive\'a yedeklemek için aşağıdaki adımları izleyin:\n1. WhatsApp\'ı açın.\n2. Daha Fazla\'ya dokunun.\n \n3. Ayarlar\'a dokunun.\n \n4. Sohbetler\'e ve aramalar\'a dokunun.\n \n5. Sohbet yedekleme\'ye dokunun.\n \n6. Google Drive\'a yedekle\'ye dokunun ve yedekleme sıklığını ayarlayın.\n \n7. Yedekle\'ye dokunun. İletileriniz ve medyanız Google Drive\'a yedeklenecek.\n \nWhatsApp verilerimi nasıl geri yükleyebilirim?\n\n1. WhatsApp yeniden yüklediğinizde, WhatsApp iletilerinizi ve ortamınızı Google Drive\'dan geri yükleyebilirsiniz.\nTelefon numaranızı doğruladığınızda, WhatsApp mesajlarınızdan ve medyalarınızı yedekten geri yüklemenizi ister. Unutmayın ki şimdi geri yüklerseniz, daha sonra geri yükleyemezsiniz\n\n2. İstendiğinde RESTORE düğmesine dokunun.\n \nWhatsApp yalnızca aynı işletim sistemine sahip aygıtlar için yedekleme ve geri yükleme seçeneğine izin verdiğini unutmayın. Bu, WhatsApp uygulamasının bir fonksiyonudur.</string>
    <string name="tab1_4_txt">1-WhatsApp uygulamasını açın. Yeşil ve beyaz bir sohbet balonundaki beyaz telefon ikonu.\nWhatsApp\'ı ilk açtığınızda, WhatsApp\'u kurmanız gerekir.\n2 - Tuşuna dokunun. Bu düğme ekranın sağ üst köşesinde.\nWhatsApp bir görüşmeye açarsa, önce ekranın sol üst köşesindeki geri düğmesine dokunun.\n3- Ayarlar\'a dokunun. Buradaki açılır menünün alt kısmında.\n4-Veri kullanımına dokunun. Sayfanın altına yakın.\n5-Mobil verilerini kullanırken dokunun. Bu seçenek doğrudan bu sayfada "Medya Otomatik İndirme" başlığının altında.\n6-İndirmek istediğiniz her mesaj türüne dokunun. Seçenekleriniz şunları içerir:\nFotoğraflar\nSes\nVideolar\nBelgeler\nHücresel verileri kullanırken büyük dosyalar indirirken hesabınızda ekstra masraf yapılmasına neden olabilir.\n7-TAMAM\'a dokunun. Medya seçenekleri penceresinin sağ alt köşesinde.\n8-Wi-Fi bağlandığında dokunun. Bu seçenek Mobil veri kullanırken aşağıda verilmiştir.\n9-İndirmek istediğiniz her mesaj türüne dokunun. Buradaki seçenekleriniz burada mobil veri için olduğu gibi olacak.\n10-TAMAM\'a dokunun.\n11-Dolaşımdayken dokunun. Bu, "Ortam Otomatik İndirme" ayar grubunda son seçenektir.\n12-İndirmek istediğiniz her mesaj türüne dokunun. Buradaki seçenekleriniz diğer iki otomatik indirme kategorisindeki ile aynı.\nDolaşım verilerini kullanırken medya indirme, büyük olasılıkla büyük miktarda veri ücreti ile sonuçlanır.\n13-TAMAM\'a dokunun. İnsanlar size gönderilen fotoğraf veya video mesajları, seçtiğiniz indirme tercihlerine göre Android galerisine otomatik olarak indirilir.</string>
    <string name="tab1_5_txt">Aynı Mobil Numarayı koruyarak iki farklı cihazda aynı WhatsApp hesabını kullanmak için hızlı ve kolay bir kılavuz var.\nAkıllı telefon dünyası gelişiyor. Tek bir telefonun (veya tek bir SIM kartın olması) yeteri kadar olmayan kullanımı çok sık oluyordu. Aslında, birçok kişi çift SIM mobil telefonları veya iki cihazı farklı amaçlarla kullanmaya başladı. Genellikle aile için bir tane ve iş için bir tane (ya da bazı durumlarda severler için!) Var. Nedenler farklı olabilir, ancak sorun bir telefonun artık yeterli olmadığıdır. Böylece, ikinci bir telefon aldığımızda bazı sorular ortaya çıkıyor: WhatsApp\'ı iki telefonda aynı anda nasıl kullanabilirim? Her telefon numarası için bir tane olmak üzere iki farklı hesap oluşturmam gerekiyor mu? Bu makalede, size nasıl yapılacağını gösteriyoruz. Teknik, uzman olmayan kişiler için bile, herkese açıktır. Sadece birkaç adımda, iki farklı telefonda WhatsApp hesabınıza sahip olacaksınız.\nBu yazıda bu tekniği ayrıntılı olarak inceleyeceğiz. Tüm prosedür hızlı ve kolaydır ve birçok farklı mobil platformda çalışır\nKılavuza geçmeden önce hızlı bir not. "Hile" hem akıllı telefonlarda hem de tabletlerde çalışır.\n\nAynı Anda-İki Aygıta-Uygulamaya Nasıl Uygulanır-Whats-App Kullanımı\nWhatsApp Web\'ten iki cihaza WhatsApp\'ı çalıştırın: rehber\nYeni bir WhatsApp hesabı oluşturduğunuzda, telefon numaranızı girmeniz ve bir kod içeren bir kısa mesaj beklemeniz gerekir. Bu yordam, iki farklı telefonda aynı WhatsApp hesabını kullanmanızı engeller.\nResmen bu kısıtlamanın üstesinden gelmenin bir yolu yok, ancak bunu yapmamızı sağlayan basit bir hile var. WhatsApp Web adlı yeni bir hizmet sayesinde bu mümkün. Bu hizmeti kullanarak iki aygıtta aynı WhatsApp hesabına sahip olabilirsiniz. Tek şart, her iki cihazın da İnternet bağlantısı olması gerekir. Son olarak, ikisinin en az birinde WhatsApp kurulu olmalıdır.\n\nŞimdi adım adım kılavuza geçelim.\nİki farklı telefonda WhatsApp hesapları nasıl kurulabilir\nHer şeyden önce, her iki telefonun bir İnternet bağlantısı ve WhatsApp yüklü olduğundan emin olun.\nBu noktada şunları yapın:\nWhatsApp\'ın mevcut en son sürümüne güncellendiğinden emin olun.\nİkinci telefonun tarayıcısını (Chrome, Firefox veya Safari) açın ve web.whatsapp.com adresine gidin.\nTarayıcı ayarlarından "masaüstü sitesi" modunu seçin.\nMasaüstü sürümü başarıyla etkinleştirildiyse, sayfada bir QR kodu göreceksiniz.\nİlk telefonda, Ayarlar> WhatsApp Web\'e gidin (bu adım QR kod tarayıcısını etkinleştirir).\nŞimdi, ilk telefonun kamerasıyla ikinci telefonun ekranında görünen QR kodunu tara. Fazla zaman almaz.\nTarama tamamlandıktan sonra, ilk telefonun hesabı ikincisinde otomatik olarak etkinleştirilir.\nBu kadar! Şimdi, tüm adımları doğru bir şekilde uyguladıysanız, her iki telefonda da aynı WhatsApp hesabına sahip olursunuz.\n\nP.S. Aynı prosedür bir tablet yerine (iPad vb.) Telefon yerine kullanılabilir. Bu şekilde, telefonunuzda ve tabletinizde aynı WhatsApp hesabına sahip olabilirsiniz.\nÇıkış yapmak için ilk telefonu kullanarak WhatsApp Web uygulamasına geçin. Ayarlar\'ı (Kişiler sütunundaki en üstteki üç nokta) tıklayın ve ardından oturumu kapatın. Bunu yaparak, yalnızca bir cihazda WhatsApp\'ı tekrar kullanacaksınız.\nNot: Bu teknik yalnızca WhatsApp yüklü iki telefonla çalışır. Üçüncü bir mobil cihaza bağlanmayı denerseniz, hizmetin devam etmeden önce servisin oturumunu kapatmanız gerekir.</string>
    <string name="tab1_6_txt">Bu arada, bazı kullanıcılar için WhatsApp\'da bir kaç kişiyi engellemenin bir gerekliliği olabilir. WhatsApp\'da birisini engellemeniz gerektiğini düşünüyorsanız, aynı soruyla ilgili çok şey yaşıyorsunuz olabilir.\nÖrneğin, kişinin profil resiminizi, son gördüğünüzü vb. Görebildiğini düşünüyorsanız, burada, burada listelenen birkaç sorgu listeledik. WhatsApp\'da birisini engellediğinizde neler olduğunu öğrenmek için aşağıda bir göz atın.\n* Engellenmiş kişinin gönderdiği iletiler teslim edilmez\nWhatsApp\'da birisini engellediğinizde kişinin engellediği sürece kişinin size gönderdiği iletileri almazsınız. Kartviziti bloke ettikten sonra bile, kartviziti engellediğiniz sırada size gönderilen mesajlar hiç size teslim edilmeyecektir.\n* En son gördüğün görülmeyecektir\nEngellenmiş kişileriniz, son ziyaretçileri gizlemeyi seçmemiş olsanız bile, WhatsApp\'da son olarak görülen gibi çevrimiçi bilgilerinizi göremez.\n* Durum mesajı gizlenecek\nSon görülen bilgiler gibi, WhatsApp\'daki durum mesajınız bile platformda engellediğiniz kişiden gizlenecektir. Engellenen kişi, durumunuzu görebilmeniz için yalnızca kişinin blokajını kaldırmanız gerekir.\n* Profil resminiz bile görünür olmayacaktır\nWhatsApp üzerinde engellediğiniz kişiler, profil resminizi göremeyecek. WhatsApp\'daki görüntüleme fotoğraflarınızın hiçbir yerinde resim almazlar.\n* Seni de arayamazlar\nWhatsApp\'de engellenen bir kişinin platformda herhangi bir ileti gönderemediği bilinmektedir. Engellenen kişi, mesajların yanı sıra kişinin engelini kaldırana kadar WhatsApp kullanarak dahi arama yapamaz.\n* Okundu bilgisi görünmeyecek\nEngellenmiş kişinin sizi gönderdiği iletilerin size teslim edilmeyeceğini açıkça belirttik. Bu durumda, engellenen kişinin iletileri size teslim edilmediğinden mavi işaretler veya okundu bilgisi alınmaz.\n* Grup sohbetleri etkilenmeden kalacak\nEngellenen kişi size kişisel olarak mesaj gönderemez, ancak grup sohbetleri etkilenmeden kalır. Engellenen kişi, size ve belirli bir kişiye sahip gruplar halinde yine de mesajlar gönderebilir.\n* Engellemeyi kaldırmadan önce mesaj gönderemez veya arayamazsınız\nWhatsApp\'da bir kişiyi sadece kişi değil, aynı zamanda engellemiş olsanız da kişiyi engellemediğiniz sürece platformu kullanan kişiye herhangi bir arama yapamaz veya mesaj gönderemezsiniz.\n* Kişi, WhatsApp\'dan kaldırılamaz\nEngellediğiniz kişinin WhatsApp\'daki kişiler listesinden kaldırılmayacağını bilmeniz gerekir. Bir kişi, yalnızca telefon defterinizden veya adres defterinizden kişiyi kaldırdığınızda WhatsApp\'da görünmez.\n* Hepsi ellerinde\nWhatsApp\'da bir kişinin engellenmesi veya blokajının kaldırılmasının elinizin altında olduğunu unutmayın. İstediğiniz şekilde kolayca yapabilirsiniz. Kişiyi uzun süre basılı tuttuğunuzda kişinin engelini kaldırabilir ve kişi ile konuşmalara başlayabilirsiniz.</string>
    <string name="tab1_7_txt">700 milyonun üzerinde aylık aktif üyesi bulunan WhatsApp, büyük bir kişisel bilgi hacmine sahip.\nWhatsApp sohbetleri basit metinlerden başka bir şey değildir. Hepimiz biliyoruz. Fotoğrafları, videoları, banka hesabı bilgilerini, kişileri ve WhatsApp\'da olmayanları paylaşıyoruz. Ve çok kişisel verilerle, eğer WhatsApp\'ın mahremiyetini ve güvenliğini göz önüne alırsanız, o zaman kötü cümleler için ikramiyesi verilir.\nE, kişisel sohbetlerinde güvende kalmak için en iyi güvenlik ipuçlarını vererek WhatsApp kullanıcılarına tavsiyelerde bulunur. WhatsApp geçenlerde ayda 30 milyar mesaj toplamı göndererek 700 milyondan fazla aktif üyeye sahip olduğunu açıkladı. Bu muazzam miktarda kişisel bilgi iletilir ve WhatsApp şimdi tüm iletilerini ve verileri şifreler, ancak sohbetlerinizle güvende olmanızı ister. Aşağıda sekiz adet en iyi WhatsApp güvenlik ipucu yer almaktadır\n1) WhatsApp kilidini\nEn iyi WhatsApp güvenlik ipuçlarından biri, uygulamayı bir şifre veya PIN ile korumaktır. WhatsApp kendisi böyle bir işlev sunmuyor ancak bunu yapan üçüncü taraf uygulamaları var. Hantal görünebilir, ancak telefonunuzu kaybederseniz, başkalarının sohbetlerine erişmesini önleyecektir. Messenger ve Chat Lock, WhatsApp ve Güvenli Sohbet için Kilit, yalnızca bunları yapan üç Android uygulaması.\n2) WhatsApp fotoğraflarının photoroll\'da görünmesini engelleyin\nWhatsApp konuşmalarınızın bazen belirgin bir \'kişisel\' nota sahip olabileceğini varsaymak doğru olur. Resimleri diğer önemli kullanıcılarınızla paylaşıyorsanız, istediğiniz en son şey, bu fotoğrafların genel fotoğraf akışınızda görünmesi ve bir arkadaşınızın tatilinizin kapanış yerlerine dokunmasına izin verdiğinizde ortaya çıkarmanızdır.\nIPhone\'da düzeltmek kolaydır: Telefonunuzun Ayarlar menüsüne gidin, ardından \'Gizlilik\', \'Fotoğraflar\' bölümüne gidin ve görüntüleri fotoğraf akışına beslenen uygulamalar listesinden WhatsApp seçimini kaldırın.\nAndroid kullanıcıları biraz endişe altında. ES File Explorer gibi bir dosya explorer uygulamasını kullanarak, WhatsApp\'ın \'Images\' ve \'Videos\' klasörlerini bulun. Her çağırılan \'.nomedia\' içinde bir dosya oluşturun. Bu Android Galerisini klasör taramasını durduracaktır.\nİkinci olarak, WhatsApp resimlerini fotoğraf aracınızdan hariç tutarsanız ve uygulamayı yukarıdaki gibi kilitlerseniz, telefonunuz çalınırsa veya saldırıya uğradıysa, başka bir güvenlik katmanı sağlar - ancak% 100 kurşun geçirmez bir çözüm olmayacaktır.\n3) \'son görülen\' zaman damgasını gizle\nİnsanlara, ne zaman ve nereden geldiğinizi bilmesini istediğinizden emin değil misiniz? Hayati bilgiler gibi görünmeyebilir, ancak bir scammer sizin hakkınızda başka şeyler biliyorsa, bu son madde parçasını ekleyerek uyanık olsanız da olmasanız da kendinize yararlı olduğunu kanıtlayabilir; Evde veya denizaşırı alanda; Sinemadan çıkmak ya da bir uçuşa çıkmak. Ya da sadece kişilerinizi, özellikle iş arkadaşlarınızı veya patronunuzu - masanızdaki WhatsApp\'ı kontrol ettiğinizi bilmek istemeyebilirsiniz. WhatsApp\'ın \'Profilinde\' \'son görülen\' zamanınızı kimlerin görebileceğini devre dışı bırakabilir veya kısıtlayabilirsiniz; Android, iOS, Windows veya Blackberry\'de \'Gizlilik\' menüsü. Ancak unuttuğunuzda, diğer kullanıcıların \'en son görülen\' saatlerini de göremezsiniz.\n4) Profil resmine erişimi kısıtlayın\nProfil fotoğrafınız LinkedIn, Facebook veya Twitter\'da başka bir yerde kullandığınız fotoğraf mı? Belki de şirketinizin web sitesinde bir yere aittir. Eğer öyleyse ve WhatsApp paylaşımınız herkese açık olduğunda, hiç konuşmadığınız herhangi biri (istenmeyen bir mesajı yanıtladıysanız bile), resimlerinizi WhatsApp profilinizden indirebilir ve Google Resim aramasını kullanarak çok hızlı bir şekilde öğrenebilir Senin hakkında daha çok şey Profil resim paylaşımını, Gizlilik menüsündeki "yalnızca kişilere" ayarlayın.\n5) Dolandırıcılıklara dikkat et\nWhatsApp kendisi hiçbir zaman sizinle iletişim kurmaz. Ayrıca, WhatsApp, yardımlarını e-postayla gönderilmedikçe başkalarına söylemediğiniz sürece sohbetler, sesli mesajlar, ödeme, değişiklikler, fotoğraflar veya videolar hakkında e-posta göndermez. WhatsApp\'dan geldiğini iddia eden veya hesabınızı korumak için bağlantıları izlemeyi teşvik eden ücretsiz bir abonelik sunan herhangi bir şey kesinlikle bir aldatmaca ve güvenilmez olmasıdır.\n6) Telefonunuzu kaybederseniz WhatsApp\'u devre dışı bırakın\nWhatsApp, telefonunuz kaybolduysa veya çalınırsa, kullanıcılarınıza hesabınızın kontrolünü el altında tutmak için basit ve etkili güvenlik ipuçları sunar. SIM kartınızı şebeke sağlayıcınız aracılığıyla kilitlemenin yanı sıra, WhatsApp, aynı telefon numarasına sahip olan WhatsApp\'ı, değiştirilen bir SIM ile hemen farklı bir telefondan etkinleştirmenizi önerir. Uygulama yalnızca bir cihazda aynı anda yalnızca bir numara tarafından kullanılabilir, böylece bunu yaparak anında eski telefonunuzdan kullanılmasını engellersiniz. Bu mümkün değilse, WhatsApp hesabınızı devre dışı bırakabilir.\n7) Ne hakkında konuştuğunuza dikkat edin.\nSon olarak, en az değil, herhangi bir dijital iletişim biçimi ile yapacağınız aynı sağduyu kullanın. Kişisel bilgilerinizi muhtemelen - adresler, telefon numaraları, e-posta adresleri - engelleyemiyorsanız göndermeyin ve asla banka, sosyal güvenlik ya da kredi kartı ayrıntılarınızı ya da pasaportunuzu ya da diğer kimlik bilgilerinizi göndermeyin.\n8) WhatsApp Web\'den çıkmayı unutmayın\nWhatsApp, geçtiğimiz günlerde WhatsApp Web\'in piyasaya sürülmesiyle çok fazla ses çıkardı. Yansıtma hizmeti, bilgisayarda çalışırken hayatı kolaylaştırır. Ancak, çoğu kullanıcı, ideal olarak Google Chrome tarayıcısındaki WhatsApp Web\'den ya cep telefonundan veya tarayıcıdan çıkış yapması gerektiğinin farkında değillerdir. Bir kahve molasına çıkarken meslektaşlarınızın sohbetlerini büyük bir ekranda okuduğunu hayal edin.</string>
    <string name="tab1_8_txt">Artık WhatsApp ile ilgili belgeler göndermek mümkün. WhatsApp\'da PDF\'leri ücretsiz olarak nasıl paylaşacağınız.\nWhatsApp, sohbet etmenize ve tarifelerinizi kullanmadan bir veri bağlantısı üzerinden kişilerinize resimli veya video mesajlar göndermenize izin veren muhteşem bir hizmettir. Artık belgeleri de ücretsiz göndermek mümkündür. WhatsApp\'da PDF\'leri nasıl paylaşacağınız aşağıda açıklanmıştır. Ayrıca bkz: WhatsApp üzerinde video görüşmeleri yapmak ve video görüşmeleri yapmak.\nYeni Dokümanlar özelliği, dünyadaki WhatsApp kullanıcılarına hızla yayılıyor. Yeni özelliğini görmek için uygulamanın hangi sürümünün kullanıldığı önemli değil gibi görünse de, belgeyi göndermek istediğiniz kişinin uygulamasını güncellemediği takdirde onu alması mümkün olmayacaktır. Her durumda yeni özellikler ve hata düzeltmelerinden yararlanacağınız için uygulamalarınızı güncel tutmanızın iyi bir fikirdir.\nGoogle Play\'i başlatıp sayfanın sol üst tarafındaki üç yatay çizgi simgesini tıklayıp ardından Uygulamalarım ve oyunlarım\'ı seçerek ve bir WhatsApp güncellemesinin kullanılabilir olup olmadığını görmek için bir Android telefonda WhatsApp\'ı güncelleyebilirsiniz. Öyleyse uygulamayı başlatmak için uygulamaya dokunun, daha sonra Güncelle\'ye dokunun ve yeni izinleri kabul edin. Ayrıca bkz: HowsApp dolandırıcılıklardan, virüslerden ve sahtekarlıklardan kaçınma.\nHer iki platformda da otomatik güncellemeleri yapılandırabilirsiniz, ancak bunun ilgili uygulama mağazasında yalnızca bunun Wi-Fi üzerinden olup olmadığı kontrol edilmelidir. Bu, en iyi seçimdir, sınırlı bir mobil veri planınız olduğundan, ancak Wi-Fi\'ye hiç bağlanmazsanız, uygulama güncellemelerinin mevcut olup olmadığını kontrol etmek unutulmaz olur. Ayrıca bkz: Web\'de WhatsApp nasıl kullanılır.\n* WhatsApp üzerinde belgeler nasıl gönderilir?\n• WhatsApp uygulamasını başlatın ve varolan bir iplik açmak için Sohbetler sekmesinde devam eden bir sohbete dokunun veya yeni bir sohbet başlatmak için Kişiler sekmesindeki bir kişiye dokunun.\n• Mesajınıza bir ek eklemek için ekranın sağ üst köşesindeki ataş simgesine dokunun.\n• Altı simgenin açıldığını göreceksiniz. WhatsApp üzerinden belge gönderebiliyorsanız, ilk simge \'Belge\' olacaktır. Değişiklik size henüz yansıtılmadıysa, bir Galeri simgesi görürsünüz. (Güncelleme, WhatsApp rulo Fotoğraf ve Video\'sunu tek bir Galeri simgesi haline getirir. Bu ortam türlerinden birini göndermek istiyorsanız, Galeri\'yi seçmeniz ve içeriğinizi Fotoğraflar veya Videolar sekmesinden seçmeniz yeterlidir.)\n• Belge simgesine dokunun. Kişiniz WhatsApp uygulamasını güncellemediyse, size bildiren bir mesaj çıkar. Uygulamanın güncel bir sürümünü çalıştırıyorlarsa, WhatsApp telefonunuzda depolanan belgeler listesini getirir, ancak şu an için yalnızca PDF dosyalarını desteklemektedir.\n• PDF\'ye dokunarak seçin. Göndermek için açılan pencerede Gönder tuşuna basın.</string>
    <string name="tab1_9_txt">Whatsapp\'ı kullanarak herhangi bir Android veya iPhone\'da bir sesli mesaj göndermek son derece basittir.\nAdım 1. Telefonunuzda WhatsApp uygulamasını başlatın.\nAdım 2. Sesli mesajı göndermek istediğiniz grubu veya alıcıyı açın.\nAdım 3. Mikrofon simgesine uzun basın ve sesli mesajınızı konuşmaya başlayın.\nAdım 4. Parmağınızı mikrofon ikonu üzerinde sakladığınız sürece mesajı kaydedebilir ve sesli not tamamlanır. Mikrofon simgesinden parmağınızı bıraktığınızda, sesli mesaj otomatik olarak gönderilir.</string>
    <string name="tab1_10_txt">Saklanma Faydaları WhatsApptaki belirli insanlardan son görülenler\nVerilen yöntemle, WhatsAppdaki belirli bir kişiyi engellemeye gerek yoktur.\nBelirli kişi son gördüğünüz durumu WhatsApp da göremeyecek.\nEn son görülen durumunu görebilirsiniz.\nWhatsApp üzerinde belirli kişilerin gördüğü en son gizleme metodu\nİster Android Telefon veya Telefon kullansanız, yöntem aynıdır, bunu aşağıda belirtilen 4 basit adımı uygulayarak yapabilirsiniz:\nTelefonunuzda WhatsApp uygulamasını açın.\nAyarlar -> Hesap -> Gizlilik bölümüne gidin.\nLast Seeni arayın, üzerine tıklayın ve Kişilerimi seçin.\nBu, tüm iletişim için son görülenleri gizler, bundan sonra yapmanız gereken, en son görülen kişileri gizlemek istediğiniz kişileri WhatsAppden silmektir. İşte bu, belirli bir kişinin son gördüğünüz görememesi, ancak en son görülen özelliği devre dışı bırakmadıysa, onun son görülen durumunu görebiliyorsunuz.</string>


    <string name="tab2_1">1.Zoom, Pop-out ve Videoları Düzenle</string>
    <string name="tab2_2">2. Sohbeti Temizle, ancak Yıldızlı Mesajlar Tutun</string>
    <string name="tab2_3">3.Veri veya Wi-Fi için 3.Control İndirme <Ayarları></Ayarları></string>
    <string name="tab2_4">4. WhatsApp Beta ile Yeni Özellik <Kazanın></Kazanın></string>
    <string name="tab2_5">5. Aynı mesajı birden fazla kişiye bildiremeden gönder</string>
    <string name="tab2_6">6. En çok kiminle konuştuğunu bulun.</string>
    <string name="tab2_7">7.Geçimsiz aşırı grup sohbetleri</string>
    <string name="tab2_8">8.Mesajları mavi keneler olmadan okuyun</string>
    <string name="tab2_9">9.Bireysel sohbetler için bir ana ekran kısayolu ekleyin</string>
    <string name="tab2_10">10.Uygulama Bilgisayarınızda WhatsApp</string>
    <string name="tab2_11">11. Dev bir kalbi yollayın</string>
    <string name="tab2_12">12. Doğrudan bir konuya gömülü bir mesajın üzerine doğrudan bilgi verin</string>
    <string name="tab2_13">13.Özel bildirimler</string>

    <string name="tab2_1_txt">Yeni güncelleme, WhatsApp\'da paylaşılan bir videoyla neler yapabileceğinizi tamamen değiştiriyor. Yeni başlayanlar için, şimdi indirdiğiniz tüm videolar fotoğraflarda bulduğunuz "yakınlaştırma zımbası" mekanizmasına benzer. Yakınlaştırıldıktan sonra tarama ve tarama yapmak biraz zor, ancak kısa sürede işe yaramayacak.\Ayrıca, yeni bir seçenek, tıpkı arka planda YouTube videolarını oynatmak gibi, herhangi bir videoyu açılır pencerede açmanıza olanak tanır. Böylece, diğer WhatsApp iletilerinize göz atarken o videoyu açıp oynatılmasına izin verebilirsiniz.\Son olarak, WhatsApp\'ın boyutunu düşürmek ve yeniden paylaşmak için videonun kırpılmasını veya kırpılmasını içeren temel video düzenleme özellikleri de vardır.</string>
    <string name="tab2_2_txt">Yıldızlı mesajlardan bahsetmişken, hizmetlerinden yararlanılamaz. Bununla birlikte, sohbetlerini temizlemekten hoşlananlar -özellikle Android\'iniz doluluk oranı düşükse- de bunu yaparken bu Yıldızlı mesajlarınızı kaybederlerdi.\nYeni güncelleme, sohbetin temizlenmesi sırasında bu Yıldızlı mesajların korunmasını seçmenize izin veriyor, böylece önemli şeyler kalacak ve şaşkınlık duyulmayacak. Güzel ve kolay!</string>
    <string name="tab2_3_txt">WhatsApp, kullanıcılarının kaçının Edge, 3G veya 4G aracılığıyla İnternet\'e bağlanırken kullandığı veri miktarından endişe duyduğunun farkındadır. Yeni bir ayar, bu veri kullanımını hassas bir şekilde kontrol etmenizi sağlar.\nSeçenekler\'e (Üç nokta simgesi)> Ayarlar> Veri Kullanımı\'na gidin ve ortamın nasıl ve ne zaman otomatik olarak indirileceğini kontrol etmek için genişletilmiş seçenekleri bulacaksınız. Dolayısıyla, mobil veri kullanırken yalnızca resim indirmek üzere ayarlayabilirsiniz; Dolaşımdayken medya yok; Ve Wi-Fi kullanırken her şeyi indirmek için.\nAyrıca bir "WhatsApp Voice Call" yaparken "Düşük Veri Kullanımı" için bir seçenek var, ancak bu daha önceki sürümde mevcuttu ve yeni güncellemenin bir parçası değil.</string>
    <string name="tab2_4_txt">Geleneksel olarak, WhatsApp for Android\'in yeni özellikleri, uygulamanın beta sürümünde ilk ortaya çıkıyor; bu istek, hevesli kullanıcıların WhatsApp web sitesinden indirebiliyor. Artık, bu beta sürümünün bir parçası olabilir ve Google Play Store\'dan otomatik güncelleme alabilirsiniz.\nWhatsApp, Google Play Store\'da, başkalarından önce yeni özellikler denemek için kullanabileceğiniz resmi bir beta dağıtım kanalı başlattı. Bir beta uygulamasının hata yaşayabileceği konusunda uyarıda bulunun, bu nedenle bunu herkes için tavsiye etmiyoruz.\Erişim izni edinmek için WhatsApp Beta sayfasına gidin, "Test Edinin" düğmesini tıklayın ve Play Store\'dan uygulamayı indirin veya güncelleyin.</string>
    <string name="tab2_5_txt">WhatsApp CREDIT\'teki birden çok kişiye tek bir mesaj gönderin: TELEGRAPH Whatsapp "Sohbetler" ekranının sol üst köşesinde "Yayın Listeleri" adı verilen az kullanılan bir özellik var. Bu, e-postalardaki "Gizli" düğmesiyle biraz aynı mesajı birden fazla kişiye bildiremeden aynı anda göndermenizi sağlar.\nİnsanları bir parti etkinliğine davet etmek ya da bir grup sohbet etmeden futbol oynamak isteyip istemediklerini birden çok kişiye soracak şekilde Facebook\'a dönmek yerine, WhatsApp içindeki bir mesajla bunu yapabilirsiniz.\nSohbetler -> Yayın Listeleri -> Yeni Liste -> kişileri ekleyin ve mesajınızı yazın -> gönderme\'ye gidin. Mesaj ve cevapları, her biriyle yaptığınız özel sohbet listesinde görünür, yanında küçük bir megafon simgesi bulunur. Kişileriniz, mesajın başka birine gönderilmediğini bilmiyor.</string>
    <string name="tab2_6_txt">WhatsApp\'de en iyi arkadaşlarınızın kim olduğunu öğrenmek için bir iOS cihazınız varsa Ayarlar -> Hesap -> Depolama Kullanımı seçeneklerine gidin. Burada, WhatsApp\'da ileti gönderdiğiniz kişi ve grupların bir listesini, o kişi / grubla yaşadığınız toplam etkileşim sayısıyla birlikte görürsünüz.\nEkranın sağ alt köşesinde "Boyut" u seçerseniz, en çok veri harcadığınızı görebilirsiniz WhatsApp-ing.</string>
    <string name="tab2_7_txt">Bildirimleri yoksay\nBu sinir bozucu grup sohbetlerini susturarak bir kereliğine iyi bir uyku çekin\nSürekli rahatsız edici bir veya iki grup mesajınız varsa, sohbeti sekiz saat, bir hafta veya bir yıldır susturabilirsiniz. Sohbete gidin ve grubun adına dokunun -> Sustur -> süreyi seçin. Bire bir sohbette bildirimleri de kapatabilirsiniz.</string>
    <string name="tab2_8_txt">WhatsApp işaretleri ne anlama gelir?\nBaşkası, korkunç mavi keneleri görmeden WhatsApp\'taki bir mesaja cevap verme zaman ayıracağınız zaman bu hüner yardımcı olacaktır. Oyunu vermeden bir mesajı okumanızı sağlar.\nMesajı aldıktan sonra onu açmayın ve ana ekranınızdaki bildirimleri kapatmayın.\nWi-Fi ve mobil veriyi engelleyen ve yeni iletilerin gelmesini önleyen Uçak modunu açın\nİletiyi tam olarak okumak için WhatsApp\'u açın\nUygulamayı tamamen kapatın ve sonra Uçak modunu devre dışı bırakın. Mesajı okumuş olmasına rağmen, mavi keneler görüntülenmez.\nOkundu bilgisi, WhatsApp varlığınızın zararı ise, Ayarlar -> Hesap -> Gizlilik bölümüne gidip Okundu Alındılarını kapatarak bunları tamamen kapatabilirsiniz.</string>
    <string name="tab2_9_txt">Sohbete dokunup basılı tutarak ve Görüşme Kısayolu Ekle\'yi seçerek doğrudan tek tek sohbetlere bağlanan bir ana ekran simgesi oluşturabilirsiniz. Kişinin profil resminin bir simgesi ana ekranınızda görünür, ancak yalnızca bir Android telefonunuz varsa.\nAndroid\'e özgü diğer bir kısayol ise, WhatsApp\'ı açmadan iletilere yanıt verebilmenizdir. Bu özelliği, Ayarlar -> Bildirimler -> Her zaman açılır pencereyi göster seçeneğini seçerek etkinleştirebilirsiniz. Bir mesaj aldığınızda görünen bildirimler, kilit ekranından cevaplama seçeneği sunar.</string>
    <string name="tab2_10_txt">Telefonunuzu bilgisayarınızla bağlayarak WhatsApp\'ı masaüstünde kullanın\nWhatsApp iletileri, tarayıcı sürümü WhatsApp Web\'i veya masaüstü uygulaması kullanarak bilgisayarınıza gönderip alabilirsiniz.\nWhatsApp Web\'i kullanmak için bilgisayarınızdaki web.whatsapp.com adresine gidin ve telefonunuzda Ayarlar -> WhatsApp Web\'i seçin. Bağlanıncaya kadar telefonunuzun kamerasını kullanarak masaüstü ekranınızda görüntülenen QR kodunu tarayın. Uygulamanın iki tarayıcı sürümü yalnızca, telefonunuz açıkken, Kablosuz bağlantısına ve bilgisayara yakınsa çalışır.\nWhatsApp\'ın bilgisayarınızda daha kalıcı olarak kalmasını isterseniz, masaüstü uygulamasını indirebilirsiniz. WhatsApp Web gibi, uygulama bir QR kodu aracılığıyla bilgisayarınıza bağlanır ve yalnızca telefonunuz varsa çalışır.</string>
    <string name="tab2_11_txt">WhatsApp kalp emoji\nKendi başına bir kırmızı kalp emoji gönder ve WhatsApp\'da boyutunu genişletecek\nKendi başına bir kırmızı kalp emojisi gönderirseniz, dev bir kalp atışı gibi görünür.</string>
    <string name="tab2_12_txt">Yanıtınız, Twitter\'da "quote retweet" in nasıl çalıştığına benzer şekilde, üzerine katıştırılmış yanıtladığınız ileti ile gönderilecektir.</string>
    <string name="tab2_13_txt">Gelen her mesaj için aynı uyarı sesi yerine, kişilere özel uyarılar ayarlayabilirsiniz. Bunu yapmak telefonunuzu aramadan kimin mesaj gönderdiğini bilmek için daha kolay olur.\nAndroid kullanıcıları, bir sohbet dizisini görüntülerken Menü simgesine, ardından Kişiyi Göster> Özel Bildirimler\'e dokunmalıdır.</string>
</resources>
